'\" t
.\"     Title: \fBkbuildsycoca5\fR
.\"    Author: Darian Lanx <content@openprojects.net>
.\" Generator: DocBook XSL Stylesheets vsnapshot <http://docbook.sf.net/>
.\"      Date: 2015-09-17
.\"    Manual: KDE Frameworks: KService
.\"    Source: KDE Frameworks Frameworks 5.15
.\"  Language: Italian
.\"
.TH "\FBKBUILDSYCOCA5\FR" "8" "2015\-09\-17" "KDE Frameworks Frameworks 5.15" "KDE Frameworks: KService"
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * Define some portability stuff
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.\" http://bugs.debian.org/507673
.\" http://lists.gnu.org/archive/html/groff/2009-02/msg00013.html
.\" ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
.ie \n(.g .ds Aq \(aq
.el       .ds Aq '
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * set default formatting
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" disable hyphenation
.nh
.\" disable justification (adjust text to left margin only)
.ad l
.\" -----------------------------------------------------------------
.\" * MAIN CONTENT STARTS HERE *
.\" -----------------------------------------------------------------





.SH "NOME"
kbuildsycoca5 \- Ricostruisce la cache della configurazione del filesystem di KService\&.

.SH "SINTASSI"


.HP \w'\fBkbuildsycoca5\fR\ 'u
\fBkbuildsycoca5\fR  [\fIOPZIONI\fR...] 





.SH "DESCRIZIONE"


.PP
\fBkbuildsycoca5\fR
genera una cache binaria dei dati memorizzati nei file
\&.desktop
e file di tipo
\&.xml
che l\*(Aqinfrastruttura KService usa per trovare estensioni, applicazioni e altri servizi\&.

.PP
La libreria KService usa questa banca dati per fornire efficacemente le informazioni richieste\&.

.PP
Gli utenti normalmente non devono eseguire questa applicazione direttamente; KService verrà eseguito quando necessario, ogni volta che qualsiasi file i cui dati sono in cache viene modificato\&.




.SH "OPZIONI"




.PP
\fB\-\-global\fR
.RS 4



Ignora tutti i file impostati dall\*(Aqutente (in
\fIXDG_DATA_HOME\fR)\&. Questo è attualmente supportato solo sui sistemi Unix\&.

.RE
.PP
\fB\-\-noincremental\fR
.RS 4



Invece di usare la cache attuale e aggiornare solo le informazioni che sono state modificate o aggiunte, comincia con una cache vuota\&. Viene ignorato se è impostato
\fB\-\-global\fR\&.

.RE
.PP
\fB\-\-nosignal\fR
.RS 4



Normalmente,
\fBkbuildsyscoca5\fR
invia un segnale via D\-Bus una volta che la cache è stata modificata a tutte le applicazioni che usano KService, in modo che lavorino sempre con le informazioni più recenti\&. Questa opzione sopprime questo comportamento\&.

.RE
.PP
\fB\-\-menutest\fR
.RS 4



Fa una prova di generazione della banca dati dei menu delle applicazioni\&. Non genera realmente la cache\&.

.RE
.PP
\fB\-\-testmode\fR
.RS 4



Usa la \(Fomodalità di prova\(Fc di QStandardPaths per evitare di interferire con i dati degli utenti\&. È pensato per essere usato in prove di unità\&.

.RE
.PP
\fB\-\-track \fR\fB\fIidentificativo_menu\fR\fR
.RS 4



Traccia un identificativo di menu per debug\&.

.RE
.PP
\fB\-\-author\fR
.RS 4



Mostra le informazioni sull\*(Aqautore\&.

.RE
.PP
\fB\-\-license\fR
.RS 4



Mostra le informazioni sulla licenza\&.

.RE
.PP
\fB\-h, \-\-help\fR
.RS 4



Mostra un breve testo di aiuto\&.

.RE
.PP
\fB\-v , \-\-version\fR
.RS 4



Mostra le informazioni sulla versione\&.

.RE





.SH "FILE"



.PP
\fIcachedir\fR/ksycoca5_[lingua]_[sha1\-delle\-directory]
.RS 4



La cache di KService generata da
\fBkbuildsycoca5\fR\&. Sui sistemi Unix,
\fIcachedir\fR
è tipicamente
\fBXDG_CONFIG_HOME\fR\&.

.RE




.SH "VEDI ANCHE"

.PP
\fBkded5\fR(8),
\fBkdeinit5\fR(8)




.SH "ERRORI"

.PP
Usa
\m[blue]\fBil sito di gestione dei bug di KDE\fR\m[]\&\s-2\u[1]\d\s+2
per segnalarli\&.


.SH "AUTORI"
.PP
\fBDarian Lanx\fR <\&content@openprojects\&.net\&>
.br

.RS 4
Ha scritto la documentazione originale\&.
.RE
.PP
\fBAlex Merry\fR <\&alexmerry@kde\&.org\&>
.br

.RS 4
Ha aggiornato la documentazione per KDE Frameworks 5\&.
.RE
.SH "NOTE"
.IP " 1." 4
il sito di gestione dei bug di KDE
.RS 4
\%http://bugs.kde.org
.RE
